{
    "question": "Jenis elektrolit berdasarkan ikatannya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "elektrolit kuat,elektrolit lemah,non elektrolit , koreksi kalau salah ya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyusun-suatu-larutanjelaskan-652",
            "question": "Apa saja yang menyusun suatu larutan?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang menyusun suatu lautan adalah benda yang bersifat padat dan benda yang bresifat cair",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Dalam kimia, larutan adalah campuran homogen yang terdiri dari dua atau lebih zat. Zat yang jumlahnya lebih sedikit di dalam larutan disebut (zat) terlarut atau solut, sedangkan zat yang jumlahnya lebih banyak daripada zat-zat lain dalam larutan disebut pelarut atau solven. Komposisi zat terlarut dan pelarut dalam larutan dinyatakan dalam konsentrasi larutan, sedangkan proses pencampuran zat terlarut dan pelarut membentuk larutan disebut pelarutan atau solvasi.</span>\n<span>Contoh larutan yang umum dijumpai adalah padatan yang dilarutkan dalam cairan, seperti garam atau gula dilarutkan dalam air. Gas juga dapat pula dilarutkan dalam cairan, misalnya karbon dioksida atau oksigen\n dalam air. Selain itu, cairan dapat pula larut dalam cairan lain, \nsementara gas larut dalam gas lain. Terdapat pula larutan padat, \nmisalnya aloi (campuran logam) dan mineral tertentu.</span>\n\n\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oksidasi-lanjut-dari-propanol-akan-menghasilkan-214",
            "question": "Oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan </span><span>aldehid</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-lain-dari-stirena-adalah-a-etilen-benzena-b-anilin-c-v-924",
            "question": "- Nama lain dari stirena adalah?    a. etilen benzena\r\nb. anilin\r\nc. vinil etena\r\nd. asam benzoat\r\ne. toluena\r\n- Produk utama dari reaksi antara haloalkana dengan benzena ditambah katalisator asam sulfat pekat adalah..\r\na. toluena\r\nb. stirena\r\nc. fenol\r\nd. nitrobenzena\r\ne. anilin\r\n- Reaksi sulfonasi adalah reaksi benzena dengan..\r\na. asam nitrat\r\nb. asam sulfida\r\nc. asam klorida\r\nd. asam sulfat pekat\r\ne. natrium hidroksida\r\n- 2,3-dimetil fenol mempunyai isomer sebanyak..\r\na. 2 b. 3 c. 4 d. 5 e. 6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nomor satu c<br>nomor tiga a<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "nomer\u00a01. A .<span>etilen benzena</span><br>nomer\u00a02. B . stirena",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-ph-berikut-larutan-500-ml-amonia-01-m-kb-410min5-248",
            "question": "Hitunglah pH berikut :\r\n Larutan 500 mL amonia 0,1 M (kb = 4.10min5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amonia merupakan basa lemah <br>[OH\u207b] = \u221a(Kb . M) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a(4 . 10\u207b\u2075 . 0,1) = 2 . 10\u207b\u00b3 <br>pOH = - log (2.10\u207b\u00b3)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 - log 2<br>pH = 14 - pOH <br>pH = 14 - (3 - log2) <br>pH = 11 + log2 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-kesetimbangan-a-b-c-bila-pa-01-pb-02-dan-pc-607",
            "question": "Reaksi kesetimbangan A + B \u21d4 C. Bila PA = 0,1, PB = 0,2 dan PC = 0,3 tentukan kp ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PC/PA x PB = 0,3/0,1 x 0,2 = 0,3/0,02 = 1,5 x 10= 15<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-yang-tau-tentang-kesetimbangan-bisa-di-jawab-soal-yang-ini-662",
            "question": "Tolong yang tau tentang KESETIMBANGAN bisa di jawab soal yang ini     1. Faktor-faktor yang mempengaruhi Pergeseran Kesetimbangan?\r\n2. Aplikasi-aplikasi dalam reaksi kesetimbangan?\r\n\r\n\r\n-Terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tekanan dan volume\u00a0jika tekanan diperbesar (berarti volume diperkecil) maka kesetimbangan akan bergeser ke jumlah koefisian yang kecil.<br>jika tekanan diperkecil (volume diperbesar) kesetimbangan bergeser ke jumlah koefisien yang besar<br>2. Konsentrasi<br>3. Suhu, jika suhu dinaikkan reaksi bergeser ke arah endoterm, jika suhu diturunkan reaksi bergeser ke arah eksoterm<br><br>aplikasi dalam reaksi kesetimbangan, dalam pembuatan Amonia NH\u2083 dan pembuatan asam sulfat H\u2082SO",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50-ml-larutan-koh-00025-ditambahkan-air-hingga-voulme-larutan-20-821",
            "question": "50 ml larutan KOH 0,0025 ditambahkan air hingga voulme larutan 200 mL tentukan pH setelah diencerkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "identifikasikan zatnya asam atau basa ,kuat atau lemah?<br>disini KOH termasuk basa kuat dengan valensi basa (Vb) = 1<br>50 ml adalah V1 jika ditambah 200 ml air maka V2 = 250 mL<br><br>nah gunakan <br>M1 V1 = M2 V2<br>0,025 x 50 = M2 x 250<br>M2 = 5 x 10^-3\u00a0 ....................... ^ dibaca pangkat ya :)<br><br>setelah ketemu M2 kita cari OH- nya<br>[OH-] = Mb x Vb = 5 x 10^-3 x 1 = 5 x 10^-3<br><br>pOH = - log 5 x 10^-3 = 3 - log5<br>pH = 14 - (3-log5) = 11 + log 5<br><br>tandai sebagai jawab terbaik jika iya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "50 ml . 0,0025 = 200 ml . M2<br>M2 = 200. 0,0025 / 50 = 5/50 = 0,1<br><br>maka ph nya\u00a0<br>[OH-] = M.n = 0,1 .1 = 0,1<br>p[OH-] = - log 1. 10 ^-1 = 1<br>ph = 14 -1 = 13 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alkohol-pada-kispray-berguna-untuk-apa-447",
            "question": "Alkohol pada kispray berguna untuk apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FUngsi alkohol pada kispray/ pewangi adalah pelarut yg baik bagi senyawa organik.<span>efek alkohol dalam minyak wangi, alkohol akan mudah menguap karena titik didihnya rendah sehingga pada saat dipakai/dikonsumsi maka alkohol akan menguap dan menyisakan sejumlah kecil minyak wangi yang akan nempel</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Fungsi alkohol pada kispray\u00a0adalah sebagai pelarut bagi senyawa organik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-titrasi-dari-01-m-hcl-25-ml-dengan-02-m-naoh-799",
            "question": "Hitunglah titrasi dari 0,1 m HCl 25 ml dengan 0,2 m NaOH !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi titrasi dari pertanyaan anda adlah 120",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-stoikiomerti-senyawa-dan-stoikiometri-reaksi-itu-apa-914",
            "question": "Pengertian Stoikiomerti Senyawa dan\u00a0Stoikiometri Reaksi itu apa ya? Tolong dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "stoikiometri berasal dari bhsa yunani, yaitu dari kata stoicheion yang berarti unsur dan metron yang berarti mengukur<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}